---
layout: post
slug: viajar-laponia-mejor-poca
title: ¿Te imaginas viajar Laponia? La mejor época para ver auroras boreales
date: 2021-08-11T11:32:17.978Z
image: /images/uploads/8ad80418-e290-45ab-a2b2-7a05fd33d326.jpg
author: .
tags:
  - planninos
  - viajarninos
---
Rovaniemi es la capital de Laponia, Finlandia. Es un lugar en el que gran parte del año es totalmente frío. De hecho, se le conoce como el **hogar de Papá Noel o Santa Claus.**

¿No conoces Laponia? Aquí te explicaré por qué es buena idea conocerla y cuál es la mejor época para viajar a Laponia.

## **¿Qué tiene de especial Laponia?**

Laponia es un **pequeño pueblito indígena** ubicado al norte de Finlandia. Esta región se caracteriza por ser fría. Es famosa por su naturaleza. La capital de Laponia es Rovaniemi, el cual cuenta con buenos servicios e incluso 4 aeropuertos.

Cabe destacar que **Laponia tiene pocos pobladores**. Aun así, el lugar es paradisíaco. Los viajes a laponia están cargados de auroras boreales. Claro, hay mejores épocas para viajar a Finlandia y ver auroras boreales.

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/5pdzqbRofV4" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

## **La mejor época para viajar a Finlandia**

La mejor época para visitar Finlandia **dependerá de tus propios intereses.** La época de invierno suele ser bastante larga y extrema.

En enero los grados pueden bajar -52ºC y en julio subir a 37ºC. Por lo tanto, si deseas disfrutar de la naturaleza con sus bellos paisajes, entonces debes viajar entre mayo, junio, julio o septiembre donde las temperaturas permiten salir al exterior de forma más agradable.

## **¿Cuándo es la mejor época para ver auroras boreales en Finlandia?**

Los turistas prefieren el **invierno** para visitar Laponia, la razón de ello es que durante ese tiempo hay muchas posibilidades de ver Auroras Boreales, es **la mejor época para viajar a Finlandia y ver auroras boreales**

Si quieres ver este espectáculo de la naturaleza te recomiendo ir entre octubre hasta abril. ¡Eso sí! El frío es extremo, te recomiendo que lleves ropa abrigada.

## **¿Qué usar en invierno en Finlandia?**

Lleva abrigos, botas de nieve y gorros. No puedes olvidar tus guantes. Aquí te presento las mejores prendas con relación calidad coste.

### **Chaqueta para Nieve**

Esta chaqueta está diseñada para el cuerpo femenino. A pesar de dejar ver la silueta es acolchonado y aislante. Es **ligera** y te permite moverte con facilidad.

![Chaqueta para Nieve](/images/uploads/chaqueta-para-nieve-para-mujer.jpg "Chaqueta para Nieve para Mujer")

[![Boton-comprar-amazon-120](https://i.ibb.co/CvyVRfx/Boton-comprar-amazon-120.png)](https://www.amazon.es/dp/B08HQKP7PF/ref=sspa_dk_detail_1?pd_rd_i=B08HQKP7PF&pd_rd_w=H9KEA&pf_rd_p=2adfc2f2-e667-4f0b-910b-0fbdfca47675&pd_rd_wg=n17ht&pf_rd_r=M7DCQ7KDHS5W4KG2JK49&pd_rd_r=c8b44700-66aa-464b-bee9-e3270893b794&spLa=ZW5jcnlwdGVkUXVhbGlmaWVyPUEzUkIwWTZKSjAzSDRBJmVuY3J5cHRlZElkPUEwNjIxMDI0RjhVUEJVRTA3MjJGJmVuY3J5cHRlZEFkSWQ9QTAyODE0NDIyWUM5TkxJMU5NUFExJndpZGdldE5hbWU9c3BfZGV0YWlsJmFjdGlvbj1jbGlja1JlZGlyZWN0JmRvTm90TG9nQ2xpY2s9dHJ1ZQ&th=1&psc=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### **Botas mujer invierno**

En Finlandia la temperatura puede bajar de forma extrema. Debes cuidar tus pies. De hecho, si tus pies están calientes tu cuerpo también lo estará. Estos zapatos de nieve son hermosos y te aportan el calor que necesitas.

![Botas mujer invierno](/images/uploads/botines-forradas-planas-snow-boots-antideslizante.jpg "Botines Forradas Planas Snow Boots Antideslizante")

[![Boton-comprar-amazon-120](https://i.ibb.co/CvyVRfx/Boton-comprar-amazon-120.png)](https://www.amazon.es/Invierno-Calentar-Cremallera-Plataforma-Antideslizante/dp/B08FQX21L9/ref=pd_day0_2/259-9396590-4140913?pd_rd_w=CJt4L&pf_rd_p=0ff21a3e-4297-4047-87ec-ba06b6bc995e&pf_rd_r=E6NYVCV22CN5CSY4HQVJ&pd_rd_r=a649f2dd-eb23-4bd7-9f7f-29d4b0249688&pd_rd_wg=NGnRB&pd_rd_i=B08JYJH53X&psc=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### **Guantes de invierno piel de cordero**

Estos guantes son de forro polar, **100% piel de napa**. Adicionalmente, cuenta con **nanotecnología**, por lo que puedes escribir o utilizar cualquiera de tus dispositivos electrónicos sin quitártelos.

![Guantes de invierno piel de cordero](/images/uploads/guantes-invierno-calido-forro-polar.jpg "Guantes invierno cálido forro polar")

[![Boton-comprar-amazon-120](https://i.ibb.co/CvyVRfx/Boton-comprar-amazon-120.png)](https://www.amazon.es/dp/B01LRVAVVS/ref=sspa_dk_detail_2?pd_rd_i=B01LRVB8PQ&pd_rd_w=zLl7G&pf_rd_p=2adfc2f2-e667-4f0b-910b-0fbdfca47675&pd_rd_wg=MbxL3&pf_rd_r=Y02MSXZA028ZXHNKQ6VS&pd_rd_r=960f3f7a-c181-443e-adcf-06b601b1c7bc&spLa=ZW5jcnlwdGVkUXVhbGlmaWVyPUEyOTM4OTZVUUVQMEdPJmVuY3J5cHRlZElkPUEwMzIxMTYzQkJUQ1NLMldFNllCJmVuY3J5cHRlZEFkSWQ9QTA3MjIxNzVUNDExQkNRWjVDTzgmd2lkZ2V0TmFtZT1zcF9kZXRhaWwmYWN0aW9uPWNsaWNrUmVkaXJlY3QmZG9Ob3RMb2dDbGljaz10cnVl&th=1&psc=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## **¿Cuándo es verano en Laponia?**

El verano en Laponia es bastante corto. En realidad, en Laponia predomina la humedad y el frío. El sol es agradable, es decir, el **verano en Laponia es entre mayo y mediados de agosto**.

Suele ser una época más baja para visitar, pues los turistas acostumbran ir en invierno, esto te ofrece la ventaja de tener Laponia para ti solo.

## **¿Cuál es la mejor fecha para ir a Rovaniemi?**

La mejor época para ir a Rovaniemi **dependerá de lo que deseas ver**. Si deseas recorrer el lugar con tranquilidad en un ambiente algo cálido, entonces debes ir junio, julio y agosto.

![Rovaniemi](/images/uploads/istockphoto-1190778231-612x612.jpg "Rovaniemi")

Los **meses más fríos en Rovaniemi son enero y febrero**. De cualquier forma, Laponia es un destino precioso para disfrutar en pareja o en familia. No importa la época del año; el día en que viajes desearás volver. ¡Disfruta de tus vacaciones en Finlandia!

Puede que te sea de ayuda edte post sobre [como elegir un hotel adecuado para viajar con niños](https://madrescabreadas.com/2021/07/23/mejores-hoteles-para-ninos/).

*Photo Portada by rawpixel.com on Freepik*

*Photo by Gim42 on istockphoto*